其實老實講 有邊個真係支持冇審查既全民退保

老老實實 胡官個立場就係冇審查每人$2400
葉瘤就提出三級審查 $1500-$4000
當然啦一眾張超雄長毛等人講左免審查幾廿年
咩野學者方案點樣錢滾錢支持提高退休金到$3000 up

但就算sustain 到
咁又點解要不論有冇錢都派咁多
屌你政府用公帑補貼某一group人
要審查天公地道啦下麻
你話醫療係必須所以人人都睇得公立醫院
有錢人等唔到自己會走
係你拎錢洗唔洗排隊先
派錢點會有人唔要
仲要係香港人

其實係睇下審查嘅 admin cost 高唔高
如果審查 admin cost 太高嘅話，就人人派咁多好過
唔駛俾人諗旁門左道呃多啲，又唔駛養一班人去查嚟查去
不過無 detailed 數目 breakdown, 好難計同討論

我支持

可能係我閱讀理解差
點解你最後兩句總結同你上面一大堆嘢嘅意思完全相反嘅

其實香港好難做到資產審查
如果支國買左幾層樓收租咁政府點查？

最後兩句係反駁有人提出
有錢人覺得自己冇需要 唔一定會攞呢筆錢
黎支持人人都派但又唔會濫用資源既立場
我既意思就係你派得好難唔要
可能生果金太少 未必個個會拎
但如果夾埋退保幾錢蚊 以香港人性格
有錢點會唔拎

點解呢

呢個係實質操作上既問題
但道理上係應該審查

你認為真香港人守規矩啲，定係「新香港人」守規矩啲？
公平啲，人人有份，好過俾啲騙徒蝗蟲攞晒啲資源

巴打道理上講得通
但為左唔俾某啲人呃所以人人都俾又好似好唔make sense

如果要審查資產，香港中產階級老左都唔會有得攞，包括你地父母。今時今日最需要退休保障既，其實係百無既中產

審查=嘥錢

反對全民退保

支持不施捨行動

同意！但係應該用其他既政策去保護中產

香港人嘅資源
平均分返俾香港人
有乜咁唔 make sense?

搞啲擺明益蝗蟲同冗員嘅制度
唔通就 make sense 啲？

如果香港未來人口老化好嚴重
審查個費可能會仲高過個千幾二千
多數已發展國家都會有咁上下既福利
你比我揀筆錢用黎起高鐵三跑定免審查補貼
我一定揀免審查補貼

我反對

屌佢老母
廢中廢老要自己仔女做佢奴隸都算
要埋人哋仔女做埋佢奴隸？
冚家鏟死仆街
邊個撐就死全家

拎唔返單程證審批權之前一定反對

就算拎唔返單程證審批權
全民退保起碼有一部分落返真香港人個袋
留喺政府度真係隨時會一個屈尾十敗晒俾中共